%% appendix.tex
%%

%% ==============================
%\chapter{Appendix}
%\label{ch:Appendix}
%% ==============================

\appendix

\iflanguage{english}
{\addchap{Appendix}}	% english style
{\addchap{Anhang}}	% german style


\section{Herleitung}
		\label{Anhang-Umsetzung}
		
\setcounter{figure}{0}
		
\iffalse
\begin{figure} [ht]
  \centering
   ein Bild
  \caption{A figure}
  \label{fig:BPMNBeispiela}
\end{figure}
\fi

\subsection{Herleitung von Auto-Parabel}
\label{appdx:auto_parabel}


Im Folgenden wird die Berechnung der Auto-Parabel hergeleitet. Die Herleitung wird ohne Beschränkung der Allgemeinheit für ein Ergebnis $\vec{m}$ gemacht. Dabei sind

\begin{enumerate}
	\item $\vec{g}$ die Gravitation in $\cfrac{m}{s^2}$,
	\item $\vec{v}$ der Vektor von der werfenden zur fangenden Hand, wobei erstere im Ursprung liegt,
	\item $h$ die Höhe der Parabel, die den Flug des Balls beschreibt
\end{enumerate}

$\vec{m}$ setzt sich dann aus zwei Komponenten zusammen:

\begin{enumerate}
	\item $\vec{a} = a\vec{g}$, also die Bewegung entgegengesetzt zur Gravitation
	\item $\vec{b} = b\vec{n}$, also die Bewegung senkrecht zur Gravitation, wobei $\vec{n} = \cfrac{(\vec{g} \times \vec{v}) \times \vec{g}}	{\|(\vec{g} \times \vec{v}) \times \vec{g}\|}$
\end{enumerate}

Damit gilt für $\vec{m}$:

\[
	\vec{m} = \vec{a} + \vec{b} = a\vec{g} + b\vec{n}
\]	

Da $\vec{g}$ und $\vec{n}$ bereits bestimmt sind, fehlen noch Berechnungen für die Faktoren $a$ und $b$. Es ist klar, dass wegen der Gravitation die Flugbahn des Balls einem Parabelwurf entsprechen muss. Die Reibung wird hier vernachlässigt. Die allgemeine Formel für die Position $r(\vec{v},t)$ eines Balls zum Zeitpunkt $t$, der vom Ursprung mit Richtung und Geschwindigkeit $\vec{v}$ geworfen wird, lautet:

\[
	r(\vec{v}, t) = \vec{v}t - \cfrac{\vec{g}}{2}t^2
\]

Sei $t$ nun der Zeitpunkt, an dem der Ball seine höchste Position (relativ zur Gravitation) erreicht, also die Parabel ihren Scheitelpunkt hat. Die Bewegung des Balls entgegengesetzt zur Gravitation entspricht dann dem Nullvektor $\vec{0}$. Auf die anfängliche Bewegung $a\vec{g}$ in diese Richtung hat $\vec{g}$ dann schon $t$ mal gewirkt. Damit ergibt sich:

\[
	\vec{0} = a\vec{g} - t\vec{g}
\]

$a$ entspricht also $t$. Damit gilt für die Position $\vec{w}_t$ des Balls nach $t$ Sekunden:

\begin{equation}
\begin{aligned}
	\vec{w}_t	&= r(\vec{m}, t)										\\
				&= (t\vec{g} + b\vec{n})t - \cfrac{\vec{g}}{2}t^2	\\
				&= t^2\vec{g} + tb\vec{n} - \cfrac{\vec{g}}{2}t^2	\\
				&= tb\vec{n} + \cfrac{\vec{g}}{2}t^2	
\end{aligned}
\end{equation} 

Aus den gewünschten Eigenschaften für den Flug, leitet sich ab, dass die Parabel zum Zeitpunkt $t$ die maximale Höhe von $h$ erreicht haben muss. Damit ergibt sich:

\[
	h = \|\vec{w}_t - \vec{p}_t\|
\]

wobei $\vec{p}_t$ die Projektion von $\vec{w}_t$ auf $\vec{n}$ ist. Diese Projektion wird mittels Skalarprodukt
erreicht ($\vec{n}$ ist laut Definition normalisiert):

\[
	\vec{p}_t = (\vec{w}_t \cdot \vec{n})\vec{n}
\]

$a$ bzw. $t$ kann dann einfach hergeleitet werden ($\vec{g} \cdot \vec{n} = 0$, da $\vec{g}$ senkrecht auf $\vec{n}$ und $\vec{n} \cdot \vec{n} = 1$, da $\vec{n}$ normalisiert ist):

\begin{equation}
\begin{aligned}
h	&= \|\vec{w}_t - (\vec{w}_t \cdot \vec{n})\vec{n}\|
\\	&= \|
		\vec{w}_t
		-
		\left(
			\left(
				tb\vec{n} + \cfrac{\vec{g}}{2}t^2	
			\right)
			\cdot
			\vec{n}
		\right)
		\vec{n}
		\|
\\	&= \|
		\vec{w}_t
		-
		\left(
			\left(
				tb\vec{n} \cdot \vec{n}
			\right)
			+
			\left(
				\cfrac{\vec{g}}{2}t^2 \cdot \vec{n}
			\right)
		\right)
		\vec{n}
		\|
\\	&= \|
		\vec{w}_t
		-
		\left(
			tb\vec{n} \cdot \vec{n}
		\right)
		\vec{n}
		\|
\\	&= \|
		\vec{w}_t
		-
		tb
		\left(
			\vec{n} \cdot \vec{n}
		\right)
		\vec{n}
		\|
\\	&= \|
		\vec{w}_t
		-
		tb\vec{n}
		\|
\\	&= \|
		tb\vec{n} + \cfrac{\vec{g}}{2}t^2
		-
		tb\vec{n}
		\|
\\	&= \|
		\cfrac{\vec{g}}{2}t^2
		\|
\\	&\implies a = t = \sqrt{2\cfrac{h}{\|g\|}}
\end{aligned}
\end{equation}

Sei weiterhin $e$ der Zeitpunkt, an dem der Ball die andere Hand erreicht. $e$ errechnet sich dann aus $t$ und der Zeit, die der Ball zum Fallen auf die Höhe der Hand benötigt. Letztere wird analog zu $t$ aus der Höhe $\vec{d}$ der anderen Hand berechnet:

\[
	\vec{d} = \cfrac{\vec{v} \cdot \vec{g}}{\vec{g}\cdot \vec{g}} \vec{g}
\]
\[
	e = t + \sqrt{2\cfrac{h - \|\vec{d}\|}{\|\vec{g}\|}}
\]

Ist nun $\vec{b'}$ die Bewegung, die der Ball senkrecht zur Gravitation in einer Sekunde durchläuft:

\[
	b' = (\vec{v} \cdot \vec{n}) \vec{n}
\]

Dann kann $b$ wie folgt berechnet werden:

\[
	b = \cfrac{b'}{e}
\]

Somit ergibt sich als Endergebnis für $\vec{m}$ in Abhängigkeit von $\vec{g}$, $\vec{v}$, $\vec{n}$ und $h$:

\[
	\vec{m} =
		\left(
			\sqrt{2\cfrac{h}{\|g\|}}
		\right)
		\vec{g}
		+
		\left(
			\cfrac{
				(\vec{v} \cdot \vec{n}) \vec{n}
			}{
		\left(
				\sqrt{2\cfrac{h}{\|g\|}}
				 + \sqrt{2\cfrac{h - \|
					\cfrac{\vec{v} \cdot \vec{g}}{\vec{g}\cdot \vec{g}} \vec{g}			
				\|}{\|\vec{g}\|}}
		\right)
			}
		\right)
		\vec{n}				
\]



\section{Fragebogen}
	\setboolean{@twoside}{false}
	\includepdf[pages=-,frame=true,offset=75 -75, nup=2x2]{images/survey.pdf}